讀緊medic

會自爆嘅問題唔答 小弟就未出ward
歡迎DSE問下收分/interview 啲野

食左飯未

幾時死？

邊間

DSE 細分係咩

食屎未？

讀緊fd 你問我答

總之唔係全部星晒

我都想知

未

有冇人係做左幾年野先去讀醫

屌啱啱唔知點解唔出字 馬料水

係咪好多女女投懷送抱

聽過有不過少 有d係有undergrad/phd degree之後再讀醫

唔係

讀醫又點

hku/xu？

Study leave點溫書？

cu

想唔想識nursing女女

因人而異 可唔可以講多少少你個情況

好想知你地點樣學做手術，係咪讀嗰陣已經要學操作啲手術機器/手術流程之類

管理層層面又未至於敵視，只係好多竸爭，又跳級又offer exchange又盛
學生就根本who fucking cares

多仔定女？

讀嗰陣主要以觀摩為主，如果真係做就會有醫生supervise

比例差唔多

想識都無時間

有冇覺得hku medic 係勁過cu medic?

即係學生時代已經有得落手試做

一般人都有呢個感覺，無可否認收分上hku係高d，教學方式亦都係我比較欣賞。不過聽唔少醫生講其實出到嚟醫院都係睇捱唔捱得，唔會理咩u

手術都有分大細，我仲未到好高year唔清楚，但係原則上唔理你係學生定啱啱畢業，只要你無經驗你就一定要under supervision。

有d似機師

聽聞醫生同返醫生,護士同護士多

醫學院應該係，出去醫院做野醫生同護士會多機會合作，所以應該都會有火花

我想知巴打點睇pbl 係咪學到好多clinical野CU真係好少

我nursing graduate 表示 最唔鐘意就係醫生

屌上面個回覆認真左

點解 佢地好臭串?

串就唔多串 但佢哋啲不可一世嘅樣 見到就想作嘔

留返比你

好多有婚外情 見住好多有老婆既醫生溝女 仲要成日溝啲護士學生

會唔會當你老馮 不停點你做野?

做錯野就推落其他人度多 希望你地將來唔好咁啦

都唔係咁講 圈內就會知道medic有唔少是非

至少你都enjoy過人生呀

係咪好多靚女同學

收到

算啦 一睇就知佢唔明呢個圈子

多
利申唔會貼圖

親，可以講下Interview嗎？

中醫定西醫

點睇pt ot 啲人？

CU:
2個professor對你一個，你in之前要打份one-page CV。In一開頭例牌問點解想讀，然後佢base on CV問你野，視乎你講嘅野佢會有追問。
份CV個scope佢會narrow比你，分別有:
research/leadership experience
medical-related experience
future aspiration and goals
好似仲有樣唔記得。之後會有一至幾條情境題，都係視乎你講啲乜而問，想睇你價值觀。最後佢會叫你問一條同今次interview無關嘅問題。
我嘅建議係你先預備一次個CV+一開頭內容，睇下有啲乜野係涉及到價值觀或者係主觀意見/感受，佢會係呢啲位chur你，我個陣係特登set啲位比佢問。 最後記得留意時事，尤其醫療個啲。

HKU:
極hea。2個professor in大約十人一組group in。一開頭每人30秒介紹自己。一般都唔講點解想讀醫，而係真係講下hobbies個啲。之後會有兩條discussion topic，一條中一條英。內容可以完全同medic無關 會限時，所以d人好aggressive，每題平均發言2-3次就最好。都係個句留意時事。最後每個人都要講下leadership experience/voluntary service expereince，特別要講下呢啲experience遇到有乜挑戰，無限時任講。
我嘅建議係真係唔好太過斯文，要爭取發言。Discussion point唔洗勁，make sense就可以。

西

唔熟poly，真係唔知，目前仲未有機會合作。我自己都想知佢地情況。

medic洗唔洗計數，中學時期考第幾，幾時開始溫書？

計數要但佔整體唔多，DSE chem計數嘅部分好多都要用返。
我自己十幾。不過中學考第幾其實同入唔入到medic無關係，學校計排名方式又on9，學校試卷質素又低唔反映DSE實力，唔同學校之間差距又大。
溫書就高中都有keep住溫，只係愈近DSE愈溫得多。Study leave真係chur得好盡。

讀得medic best6 起碼35-36 不過計分formula兩間u唔同，同埋依加開多少少學位，分數可能有跌

多唔多人quit?

極少甚至無

巴打名校出身？

唔話你知

垃圾

Year 幾？
唔熟馬尿水，另一間應該好少機會真係做外科野

點睇doctor x ?

醫療科路過 唔識medic嘢
doctor x好撚好睇 仲會唔會有第五季

巴打同行 ? Year幾唔講啦。屌真係好想試下對面海睇下教法係咪真係咁大分別

米倉涼子係幾撚型 不過手術勁到離晒地
不過我完全唔識日本醫療 不停係到諗現實日本醫療系統有無咁黑暗
Btw我鍾意ER多啲

解剖淆唔淆

有無人讀其他醫療科成功trans到去medic

樓主一係過去hku sit下堂囉

係咪話一個sem既野真係等於dse3年既野？

唔淆 身邊啲人都唔淆

由其他u嘅醫療科trans好似無。Within馬料水trans到medic年年都有，而且唔洗一定讀醫療科先trans到。

DSE3年野雖然多但係大部分內容相比medic野都係非常淺。
所以以量嚟講其實DSE3年係會多過一個sem嘅野，但係根本上medic野對於一個5**嘅人嚟講都好吃力

其實有幾多讀緊medic嘅人係真心有興趣醫學而唔係為錢為地位or whatever
我都識唔少讀緊medic嘅係呢類人
當然佢地心態有冇變就唔知喇

呢個問題真係要每個medic人問返自己先知，唔會有人兜口兜面話為錢為地位，佢話唔為呢啲野我都無辦法知係咪真心。
但係價值觀嘅嘢好難話絕對錯嘅，有啲人為左養家唔通屌佢老母咩，只不過道德上真係講唔過去，最低限度起碼要醫好人唔好害人囉我覺得。

好勁咩？三大都入唔到，讀埋哂啲野雞u
仲話想做醫生，想害死人咩
同埋啲18分嘅cu engine仔一齊讀書，勁極有限啦

呢個香港得一間大學，港大ba都有前途過你
Chinese u仔只係識dem beat、住「宿」
我住hall都勁過你地幾班

Chinese u垃撚圾

點睇hku dental
覺得佢地勁D定你地勁D

鳩得嚟又幾好笑

唔同科 一個橙一個蘋果
我想知你想我點比較

舊登有位巴打（如果無記錯）讀medic患上咗抑鬱症 你點睇？平時溫幾耐書？

其實有唔少係夠分又睇中錢途就有 好似係
btw巴打幾多分入 又點解揀cu
當年去CU in完有refreshment任食

D醫學名詞勁難記 有冇咩秘訣記？

我大約就係中四五都玩走左
中六未好catch up到 一直都hea讀hea考 連個mock都hea埋
但覺得自己肯認真讀應該ok
而家每日都係溫書
唉好多科都好抆水 應該都考唔好有哂retake打算
不過都係會盡左力先

有冇曾經讀到想quit

利申:讀到好灰

有冇覺得自己係人中之龍？

我覺得唔可以好似一般人咁諗覺得佢唔捱得。讀得medic精神壓力一定大，我認為只係因為基因唔同，所以medic某部分人因為壓力誘發到個病出嚟。
我睇法同一般醫病差唔多，有抑鬱症就要醫，例如食藥or/and心理治療，唔好死頂，希望個位巴打可以好返。
平時溫書溫到成隻狗咁，得閒就溫下。 食食下野、做緊運動都會諗起啲相關medic野。不過覺得用日常生活扣連番學過嘅野會覺得有趣，所以我唔覺辛苦。

我唔知 唔想小人之心估人哋點諗。
幾多分唔講啦
揀cu係因為佢sell research，開頭覺得吸引，不過之後發現志不在此。

其實我首先make sure個醫學名詞係我一定要識先
然後諗啲mnemonics出嚟方便記，通常for anat。藥嗰啲其實記法有限，最多記下suffix，我都係要不停背 sor

你鍾唔鍾意出WARD?
出WARD比人問書會唔會好大壓力?
出WARD待遇如何?

Bro u mbbs
勁啦 ☝️
我都very grape

我study leave chur盡每日起碼溫12hr以上
個陣好享受公開試帶嚟個種興奮嘅感覺 每次開考前都無啦啦笑
絲打盡左力先 以操pp為重心溫返concept，科科都起碼有4-5先。加油

就考Summatives
又要驚osce
壓力大到要食聰明藥食咖啡因丸
有無方法可以記好anatomy

無 到而家仲係有團火
巴打點解好灰

無 老老豆豆 將來都只係醫生仔一個

我一開頭就講左我未出ward嘅
聽senior講 會好大壓力會比人當係屎

巴打應該對面U?
我唔敢話自己好叻，但係我覺得首先要有photographic viewing，係記picture先，anatomical description唔重要。空間感都好重要，尤其relative position個啲。同埋我記野係會諗有乜clinical relevance，呢啲wiki都已經可以，咁樣興趣大啲自然會入腦。

冇睇到柒左TIM
你覺得你地個院長點?

即係唔係year1

很想讀Medic

公關形象幾好 但係唔知平時為人點。

又有同行巴打

巴打讀咩

做乜事

要溫嘅嘢無窮無盡

有d應該出晒面
sell research應該係GPS 定mbchb都係sell呢樣
嗰陣乜都冇prep就去in
反正對cu冇興趣

嚟緊加油呀

放射技師

我睇淡左 讀得幾多得幾多

以前join過比中學生啲唔知義工定體驗活動
入過醫院X-ray房observe
個放射師好似好輕鬆咁 炒股好似先係正職

RehabJJ路過

好想入

屌過護士未？

點睇speech and hearing?

有冇睇開尖銳呢類野
點解醫生可以頂得順?

b6 35
我都有，但通識中文得3

中大醫學院個級花好正 jacxxxx,
有冇多啲佢既料爆下 係咪好多人溝

我會覺得好似好悶無medic咁好玩同廣泛，不過呢科好似係好多人嘅水泡

理論上唔睇你個別科目分數
事實上的確入面大把人中文3

冇料爆
人哋出左pool

我冇
我覺得係慣左

m2計唔計一科?

唔計一科

佢男朋友係我同學
利申 山區畢業班

點解會想入呢科

咁無計

想問下你有冇同學4c2x三十幾分但得2x?

如果自修gce non ju入難唔?

冇
對面海有
原因係計分方法唔同

你可以去cu medicine官網down份admission notes睇
佢有寫大約要拎咩成績先有interview
non-ju 真係唔係好熟 sor

恭喜CHING

都係嗰啲理由嘅姐
幫到人有滿足感而且有興趣
人工就bonus嚟

Best 6 36 其實唔難
有分數唔好讀allied health
會後悔

絕對同意
好想讀medic呀屌

巴打我想問下retake dse 7科要幾多分先夠入medic

計埋penalty起碼要有44分 46分先叫穩

今年33 best6有冇機

巴打有冇chem心得

至少都37附近先穩啦應該

岩岩完mb上水呢

而家JUPAS Non-JUPAS比例係點？
男女比例又係點？

都係嗰啲基本野
操pp要操到滾瓜爛熟 AL要揀嚟操
要溫埋concept上嘅窿罅位同埋個啲定義
覺得自己溫晒書就download個syllabus睇下仲有冇野漏
其實無乜技巧可言

你個名

JUPAS Non-JUPAS比例
cu around 60:40 (冇fixed)
hku 75:25 (好似係fixed)

男女比例
兩間好似都1:1

thanks bro

好多drug名

HKU 話冇Fix
問過

點樣調適自己嘅心情
越讀越覺得自己係垃圾，身邊啲人乜都識，自己點讀都好似讀唔夠
好驚fail，好驚supple，好驚留班

身邊啲人乜都識，呢個我有啲保留
其實我覺得得個考試範圍唔係無限咁大 你溫晒入面嘅野八成都夠你pass
Pass唔到又有supple呢個安全網
Finally你都係要pass姐，唔洗同人比較喎

好想離開而家個垃圾科好想入番medic

ching 依家讀成點

驚趕唔切 sem1啲野仲未pick up返
不過盡讀啦屌

有冇玩soc住hall食女

冇好撚失敗

學緊咩

仲温緊書即係M21啦
山區學堂+1
温書加油
P.S. 唔好waste time喺pelvis同CVS drugs 嘅indication同contradication，讀大路野就好
利申PNEU讀到想死

我都估到會自爆

都係學下啲入門嘢
藥名 作用/副作用
解剖，不過係基本嗰啲
人體生理學
Biochemistry
仲有genetics屌

interview 咩形式同問d咩多？
有冇tips？

Neuro?

第三頁有 太長唔打多次 自己上去睇啦
有唔清楚再問

你覺得我會答你咩

但civil aviation pilot冇學位化

Neuro year3

pelvis 係咪可以半放棄

巴打 有冇 d microbio/biochem 書 推介

利申 純興趣

PMDT先係boss

樓主咩細組

pelvis睇Prof Kwong嘅lecture就夠

點睇pharmacist?

中文英文可以點溫？今年dse 估計炒

為興趣 youtube/wiki都夠

個post唔係咁用

英文靠底子，搞返掂啲文法、識多啲字(唔係補習社罐頭phrase)、執返正啲發音
中文都係靠底子，主要練邏輯(幫助答題)、睇多啲唔同嘢令眼界闊啲

好表面嘅睇法：覺得佢哋喺香港好似不被尊重咁

好多GP醫生都鳩流流

溫書啦屌你

Thx 巴打先
但microbio 想學 深d 宜家識太少

M20 LM

btw M乜乜唔係港大叫法咩?

我有本Clinical Microbiology Made Rediculously Simple
都幾厚下，佢會用啲幾鳩不過又得意嘅圖做illustration
Style冇咁academic，而係好似講故仔咁
你上Amazon睇下，唔算貴同幾多正皮

個名

咩英文字頭

做radiographer 1 咪重自由自在啦！

覺唔覺香港醫生人工overpaid

你問得出，代表應該思考過，有大概答案

不如你講下你認為咩情況、待遇、條件既工種算overpaid?

了解你取態，咁傾落去先有d意思

唔了解其他地方醫生嘅人工 ，美國好似都幾低?
人工唔評論 不過我覺得社會地位係有少少over
香港風氣問題

升到I先得㗎

爆未

HKU Electrical Engineering >>>>>>HKU MBBS

M20
MB pass左開心死

恭喜曬

日常生活係咪比曬medic ?

九龍小型醫院?

唔係 係臨考試一兩個月會比較忙

應該算係大型
係考完DSE之後

多謝巴打

壓力大個陣希望身邊的人/ 情人點樣幫你？

首先，冇女
其次，壓力仲未算好大
不過，唔開心嘅時候同身邊人hehe哈哈都夠，唔洗佢特別點幫我，而且有時自己都排解到。
問呢條問題，似乎你嘅身邊人/情人壓力好大
如果佢想同你分享，咁咪做個好嘅聆聽者
如果你覺得佢壓力大，咁咪做啲嘢令佢開心
不過再利申:冇女

想唔想識女朋友？

medic係咪好多毒撚？

咁又無咩既，只係個個身邊人又係讀醫，除左讀書，每日都好似只係摺libra，有些少擔心佢姐～

你將來打算選擇咩科？

點睇其他allied health

垃圾HKU Anatomy

不過我覺得香港醫生係值，咁辛苦考完cert ,AL, 個個都好多條A入， 人工高啲， 尊重高啲，係ok
當然佢哋社會責任都高啲

點解hku同cu medic個課程係唔同名

唔係醫生overpay
係其他專業 例如engine it below

中大karen c____

叫法唔同，意思一樣stand for
Latin: Medicinae Baccalaureate, Baccalaureate Chirurgiae

So far 唔想

唔多，yo嘅人好多

鍾意讀咪得 ，其實都有趣，不過有啲人會鑽牛角尖

都包好多範 你指邊方面

呢啲都係靠YouTube同睇彩圖
有個叫Anatomy Zone嘅channel講得幾好

Nurse?

好初步好片面嘅想法
想做急症或者做普通GP,family doctor

有陣柒味

我成日覺得成間醫院根本係由護士run而唔係醫生
護士同醫生關係一定要好，如果唔係嗰醫生會仆街
所以從道德角度甚至利益個度去睇，我都好尊敬護士

點仆街法

唔係好知點講
姐係可能會留難你或者一傳十十傳百結果成班護士同聲同氣咁排你

讀醫唔係好chur
點解咁得閒上連登覆人

每年有幾多個neurologist 同neurosurgeon 出來 pass rate如何

食左幾多女

Neurologist neurosurgeon完全唔清楚
二百幾人入面留班嘅人好似每年五隻手指數得晒

溫一陣咪上嚟9hea
然後再溫
未至於覆嘅時間都冇

0個

其實你地簡專科係點